你不願意種花

你說
我不願看見它一點點凋落
是的
為了避免結束
你避免了一切開始

...？

顧城

你的眼中
藏了你的世界
那是你的全部吧
可是
你的眼中
沒有我

若你發現
請不要喚醒假寐的我
就如你無聲無息的路過
若你離去
請不要留下一絲氣息
就讓回憶的人無疾而終

有些事
開始了就不會結束
就如生命一樣
就如你一樣
停泊在青春列車的終點

睡吧
合上雙眼世界就與我無關

曾經在你手上的
那綻開的花
而你卻任它流走
在指間之中
這是何等殘酷的感性

請問出處係咪都係顧城 我搵唔到
得第一首知道係避免

淨係識顧城個首詩
曾經我都好認同首詩既意境
唔敢付出 成日驚失敗
但而家諗番轉頭
花開花落係自然既事
有過燦爛既一刻 總好過乜事都冇發生
亦好過眼白白睇住男神同第二個一齊

你命中注定和風一樣
飄飄蕩蕩
在雲中遊戲
我曾幻想與你為伴
可應該有怎樣的家園
才能容納你
牆壁會令你窒息
你只能是風，而風
從不告訴我
何時何時來又何時去
風來我睜不開眼睛
風去塵埃遍地

只是我彷彿再也起不來了
彷彿我真的只是燈芯
燒到只剩餘燼
他經過我的時候靜靜的
什麼都沒有說
彷彿一切痛苦
都只是我給自己的幻象

或許我所有的全世界
是通往你眼裡的單程車票
穿過你的山頂
越過你的湖泊
在那留下一足印記
你眼中的全世界
其實從不在乎那一廂情願的卑微吧

發明家把錯綜複雜的結構
朝天空堆放
稱其為建築
進入
並發明了城市

人魚的特長是喝水
每多喝一口
便更溺陷深淵
越靠近海床
便越重
越快樂

致仲夏
如嘆息般短促
如囈語般夢幻
如花火般奪目
那個你從來不是你
在記憶中的那個你

生如夏花般絢爛
死如秋葉般靜美

所有美好的都已美好過了
甚至夜夜來弔唁的蝶夢也冷了
是的，至少你還有虛無留存
你說。至少你己懂得什麼是什麼了
是的，沒有一種笑是鐵打的
甚至眼涙也不是......

放逐了自已去流浪
流浪流浪流浪
直至飛蛾般撲向那道光
原來這就是最終章

你說
聽說喜歡夏天開的花
就會死在夏天
我的懵懵而知
大概是在那斜陽之後
而你那夏花仍佇立依然